
**Високо P/E:**
- Това може да означава, че инвеститорите имат големи очаквания за бъдещия растеж на компанията.
- Пример: Технологичните компании често имат високо P/E заради потенциала си за бърз растеж.
- Недостатък: Високото P/E може също да сигнализира за надценяване на акцията.

**Ниско P/E:**
- Това може да е знак за подценяване на акцията или за това, че компанията е в затруднено положение.
- Пример: Традиционни индустрии или компании в криза често имат ниско P/E.
- Възможност: Ниското P/E може да е привлекателно за стойностно ориентирани инвеститори.